<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<xmlField>
  <xml>
    <标题>毕军堂与高立强、中国人民财产保险股份有限公司柏乡支公司机动车交通事故责任纠纷一审民事判决书</标题>
    <案件字号>（2017）冀0533民初480号</案件字号>
    <案例目录>相关法条,当事人信息,审理经过,被告诉称,本院认为,裁判结果,裁判人员,裁判时间,书记员</案例目录>
    <相关法条>《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条;《中华人民共和国侵权责任法》第十六条</相关法条>
    <当事人信息>原告:毕军堂，男，1984年7月8日出生，汉族，住河北省威县。委托代理人:张建中，男，1981年8月12日出生，汉族，威县人，翁屯村委会特别推荐，代理权限：特别授权。被告:高立强，男，1988年11月19日出生，汉族，住河北省威县。被告:中国人民财产保险股份有限公司柏乡支公司。统一社会信用代码：91130524107384761K。住所地：柏乡县城东环路。负责人:陈保锋，公司经理。委托代理人:李瑞杰，公司法律顾问，代理权限：特别授权。被告:中国人民财产保险股份有限公司邢台市分公司。统一社会信用代码：911305008057689738。住所地：邢台市桥东区邢州南路263号。负责人:魏魁民，公司总经理。委托代理人:李瑞杰，公司法律顾问，代理权限：特别授权。</当事人信息>
    <审理经过>原告毕军堂诉被告高立强、中国人民财产保险股份有限公司柏乡支公司（以下简称人保财险柏乡支公司）、中国人民财产保险股份有限公司邢台市分公司（以下简称人保财险邢台市分公司）为机动车交通事故责任纠纷一案，本院立案后，依法适用简易程序，公开开庭进行了审理。原告毕军堂及委托代理人张建中、被告高立强、被告人保财险柏乡支公司和人保财险邢台市分公司的委托代理人李瑞杰到庭参加诉讼，本案现已审理终结。原、被告诉辩争议原告毕军堂的诉讼请求，要求被告赔偿原告医疗费、护理费、交通费、住院伙食补助费、营养费、残疾赔偿金、伤残鉴定费、精神损害抚慰金等共计80,000元，诉讼费由被告承担。后当庭变更诉讼请求为188,000元，但在规定期限内未补交诉讼费。</审理经过>
    <被告诉称>被告高立强的答辩意见：事故发生经过属实，对责任认定无异议，请依法判决我为原告垫付的费用尽快赔付给我。被告人保财险柏乡支公司和人保财险邢台市分公司答辩见：我公司对事故发生经过及责任认定无异议。事故车辆在柏乡支公司投交强险一份，在邢台市分公司投有30万商业三者险一份含不计免赔，我公司需核实承保车辆的行驶证和驾驶证是否齐全。事故发生后，我公司在交强险限额内已支付医药费10,000元，对于原告的合理合法的损失在没有需要增扣或免赔的情况下，我公司同意按照保险合同的约定对原告合理合法的损失进行赔偿。对原告主张的诉讼费、鉴定费不予承担。本院查明的事实一、双方对事实、诉讼请求无争议的部分：1、事故发生的基本情况及责任：2016年10月09日20时40分，在（吕清线）清河县挥公大道马屯路口南200米处，高立强驾驶冀Ａ×××××号轻型普通货车，沿清河县挥公大道至马屯公路由北向南行驶至挥公大道马屯路口南200米处时，与步行人毕军堂发生交通事故，造成毕军堂受伤的交通事故。高立强负此事故的全部责任，毕军堂不负此事故的责任。2、事故车辆保险情况：冀Ａ×××××号轻型普通货车车主、司机为高立强。该车在人保财险柏乡支公司投保交强险一份，在人保财险邢台市分公司投有30万元商业第三者险含不计免赔。事故发生在保险期内。二、双方对事实、诉讼请求存在争议的部分：赔偿项目及数额。1、医疗费。根据医疗费票据15张，其中原告提交票据12张，计2,012.3元；被告高立强提交票据3张，计47,441.2元。以上共计49,453.5元。被告二保险公司对原告提交伤残鉴定费400元，抗辩称：因原告未构成伤残，该费用应自行承担，对被告高立强提交的购买轮椅、拐杖的费用580元，因没有医疗机构出具的需要外购的证明，对该费用不予认可。被告二保险公司抗辩理由成立，故原告提交的票据费用应认定为1,612.30元，被告高立强提交票据费用应认定为46,861.20元。2、住院伙食补助费可以参照当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准予以确定。原告主张住院伙食补助费3,000元，已超出当地国家机关一般工作人员的出差伙食补助标准，不予支持。住院伙食补助费按每天50元计算，住院31天，住院伙食补助费应为1,550元。3、误工费、护理费。原告要求误工费120,000元（5000元/月×24月）、护理费8,000元。原告误工费、护理费应参照农林牧渔业标准计算即21987元/年。参照出院医嘱和《人身损害误工期、护理期、营养期评定规范》（GT/T1993—2014）10.2.14.a)，在本次事故中原告的误工期应为180天、护理期应为90天。故原告的误工费应为10,842.90元（21987元/365天×180天）、护理费应为5,421.45元（21987元/365天×90天）。4、营养费。原告要求营养费4,000元。根据原告病历，没有医嘱需要加强营养，故对原告要求营养费的请求，不予支持。5、交通费。交通费根据受害人及其因就医或者鉴定情况确定，酌定为500元。6、精神损害抚慰金。对原告精神损害抚慰金50,000元的请求，本院不予支持。综上，毕军堂的损失项目和数额为：1、医疗费48473.50元；2、住院伙食补助费1,550元；3、误工费10,842.90元；4、护理费5,421.45元；5、交通费500元。共计66,787.85元。另，被告人保财险柏乡支公司为原告垫付医疗费10,000元，被告高立强为原告垫付医疗费36,861.20元。本院判决理由和结果</被告诉称>
    <本院认为>原告的损失，应首先由被告人保财险柏乡支公司在交强险分项赔偿限额内赔偿。超出交强险限额部分由人保财险邢台市分公司在商业三者险限额内承担赔偿责任。根据《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《中华人民共和国侵权责任法》第十六条之规定，判决如下：</本院认为>
    <裁判结果>一、被告中国人民财产保险股份有限公司柏乡支公司在冀Ａ×××××号轻型普通货车投保机动车交通事故责任强制保险责任死亡伤残限额内赔偿原告毕军堂16,764.35元；二、被告中国人民财产保险股份有限公司邢台市分公司在冀Ａ×××××号轻型普通货车投保机动车交通事故责任商业第三者责任保险限额内赔偿原告毕军堂3,162.30元；三、被告中国人民财产保险股份有限公司邢台市分公司在冀Ａ×××××号轻型普通货车投保机动车交通事故责任商业第三者责任保险限额内给付被告高立强36,861.20元；四、驳回原告毕军堂其他诉讼请求。上述给付事项于判决生效之日起十日内履行完毕。如果未按判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。案件受理费1,800元，减半收取900元，由被告中国人民财产保险股份有限公司柏乡支公司负担189元，被告中国人民财产保险股份有限公司邢台市分公司负担450元，原告毕军堂负担261元。如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于河北省邢台市中级人民法院。</裁判结果>
    <裁判人员>审判员　　赵洪生</裁判人员>
    <裁判时间>二〇一七年六月八日</裁判时间>
    <书记员>书记员　　彭　静</书记员>
  </xml>
</xmlField>