<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<xmlField>
  <xml>
    <标题>白霞与方红、中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司机动车交通事故责任纠纷一审民事判决书</标题>
    <案件字号>（2016）豫1723民初266号</案件字号>
    <案例目录>相关法条,当事人信息,审理经过,原告诉称,被告诉称,本院查明,本院认为,裁判结果,裁判人员,裁判时间,书记员</案例目录>
    <相关法条>《中华人民共和国侵权责任法》第二条;《中华人民共和国侵权责任法》第三条;《中华人民共和国侵权责任法》第十六条;《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第二款;《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二十五条</相关法条>
    <当事人信息>原告白霞，女，1968年8月20日出生，回族，住平舆县。委托代理人张林森，河南熙盛律师事务所律师。被告方红，男，1962年8月3日出生，汉族，住平舆县。被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司。法定代理人吴节运，该公司总经理。委托代理人吕海雷，河南金色世纪律师事务所律师。</当事人信息>
    <审理经过>原告白霞诉被告方红、中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司机动车交通事故责任纠纷一案，本院于2016年2月1日立案受理，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理。原告白霞委托代理人张林森、被告方红、被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司委托代理人到庭参加诉讼。本案现已审理终结。</审理经过>
    <原告诉称>原告白霞诉称，2015年8月9日9时许，被告方红驾驶豫Ｑ×××××小型轿车在平舆县温泉小区内倒车将原告撞伤。经平舆县交警部门认定，方红承担事故的全部责任。为此，请求二被告支付医疗费、伤残赔偿金等损失450000元；诉讼费由被告承担。</原告诉称>
    <被告诉称>被告方红辩称，发生交通事故是事实，但车辆买的有保险，应由保险公司进行赔偿。被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司辩称，根据机动车交通事故责任强制保险条例及我公司商业险条款之规定，发生交通事故后对投保人与被保险人不予赔偿，因原告白霞是肇事车辆的投保人、被保险人，故应驳回原告的诉求。</被告诉称>
    <本院查明>经审理查明，2015年8月9日9时许，被告方红驾驶豫Ｑ×××××小型轿车在平舆县温泉小区内倒车时，撞住车后行人原告白霞，至致原告受伤。该事故经平舆县公安局交通警察大队认定，被告方红承担事故的全部责任。原告白霞于当日入住平舆县中心医院治疗，花费医疗费1723.80元，同日出院后又转入中国人民解放军第一五九医院治疗，花费医疗费6396.65元，于2015年8月10日出院后又转入河南省洛阳正骨医院治疗，于同年11月13日出院，住院95天，花费医疗费147266.48元。2016年1月19日经驻马店永乐法医临床司法鉴定所鉴定，原告伤残等级为一级。花去鉴定费700元。豫Ｑ×××××小型轿车行驶证显示该车的所有人为原告白霞，原告白霞与被告方红原系夫妻关系，现已离婚。该车在被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司投有交强险及商业第三者责任险，商业第三者责任险限额为300000元，事故发生在投保期限内。该保险单显示投保人及被保险人均为原告白霞。另查明，原告白霞为非农业家庭户口，2014年城镇居民人均可支配收入24391.45元。上述事实，有原告白霞身份证、平舆县人民医院、中国人民解放军第一五九医院、河南省洛阳正骨医院医疗费票据、病历、诊断证明、出院证；驻马店永乐法医临床司法鉴定所驻永法医司法鉴定所（2016）临鉴字第13号司法鉴定意见书；平舆县公安局交通警察大队作出的平公交认字（2015）第356号道路交通事故认定书；豫Ｑ×××××小型轿车行驶证复印件；保险单原件两份、机动车商业保险投保单、保险条款；被告方红驾驶证；原、被告陈述等证据在卷并经庭审质证，足以认定。</本院查明>
    <本院认为>本院认为，原告白霞在交通事故中受伤，其健康权益受到侵害，依法享有请求侵权人承担侵权责任的权利。被告方红作为侵权人，被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司作为肇车辆的投保单位，均应赔偿原告的损失。关于被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司辩称因原告白霞系车辆保险的投保人及被保险人，根据保险条款的约定，交强险及商业险不予赔偿的意见，经查，首先，原告白霞虽系豫Ｑ×××××小型轿车的车主，但交通事故认定书证实其受伤的后果发生在车外，其身份已经从车主转化为第三者；其次，《中华人民共和国保险法》第十七条第二款的规定，对保险合同中免除保险人责任的条款，保险人在订立合同时应当在投保单、保险单或者其他保险凭证上作出足以引起投保人注意的提示，并对该条款的内容以书面或者口头形式向投保人作出明确说明；未作提示或者明确说明的，该条款不产生效力。故被告应当在交强险及商业第三者责任险内承担赔偿责任。故本案的赔偿方式为：首先由被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司在交强险限额内赔偿，不足部分由被告方红承担责任。原告白霞的医疗费为155386.93元、残疾赔偿金487829元（24391.45元／年×20年=487829元），以上两项共计643215.93元，原告白霞请求450000元属其对自己权利的处分，则以该数额为准。故该450000元首先由被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司在交强险及商业险内予以赔偿420000元，余款30000元由被告方红承担。依照《中华人民共和国侵权责任法》第二条、第三条、第十六条、《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第二款、第二十五条之规定，判决如下：</本院认为>
    <裁判结果>一、被告中华联合财产保险股份有限公司郑州中心支公司于本判决生效后十日内赔偿原告各项损失白霞420000元；（开户行：工商银行户名：平舆县人民法院帐号：17×××02）；二、被告方红于本判决生效后十日内赔偿原告各项损失白霞30000元。若未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。案件受理费8050元由被告方红负担。如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于河南省驻马店市中级人民法院。</裁判结果>
    <裁判人员>审　判　长　　孟庆功审　判　员　　张爱华人民陪审员　　陈媛媛</裁判人员>
    <裁判时间>二〇一六年五月十三日</裁判时间>
    <书记员>书　记　员　　李梦思</书记员>
  </xml>
</xmlField>