<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<xmlField>
  <xml>
    <标题>蔡井友与石连占、中国人民财产保险股份有限公司廊坊市分公司机动车交通事故责任纠纷一审民事判决书</标题>
    <案件字号>（2014）宝民初字第4006号</案件字号>
    <案例目录>相关法条,当事人信息,审理经过,本院查明,本院认为,裁判结果,裁判人员,裁判时间,书记员</案例目录>
    <相关法条>《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款;《中华人民共和国侵权责任法》第十九条;《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条;《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条;《中华人民共和国保险法》第六十四条;《中华人民共和国保险法》第六十五条第一款;《中华人民共和国保险法》第二款;《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条;《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十四条;《中华人民共和国民事诉讼法》第一百六十二条</相关法条>
    <当事人信息>原告蔡井友，农民。委托代理人李东，天津市宝坻区148专线法律服务所法律工作者。被告石连占，农民。被告中国人民财产保险股份有限公司廊坊市分公司，住所地河北省廊坊市广阳区新华路139号。负责人身份情况不详。</当事人信息>
    <审理经过>原告蔡井友与被告石连占、中国人民财产保险股份有限公司廊坊市分公司（以下简称保险公司）机动车交通事故责任纠纷一案，本院于2014年6月13日立案受理。依法由审判员武定军适用小额诉讼程序公开开庭进行了审理。原告委托代理人李东、被告石连占到庭参加了诉讼。被告保险公司经本院合法传唤无正当理由未到庭参加诉讼。本案现已审理终结。原告诉请：1.依法判令被告赔偿原告车辆损失13500元、评估费670元、施救费3000元；2.被告保险公司在交强险责任限额内先行赔偿，不足部分由被告保险公司在商业三者险责任限额内承担赔偿责任，仍有不足部分由被告石连占承担赔偿责任；3.诉讼费由被告承担。</审理经过>
    <本院查明>经审理查明，2014年5月20日18时，被告石连占驾驶河北E×××××号货车沿赵各庄至沟头乡村公路自南向北行驶时与原告之子蔡建龙驾驶的、原告所有的津A×××××号解放牌小客车相刮，造成原告车辆损坏、蔡建龙受伤。经天津市公安局宝坻分局交通警察支队认定：被告石连占负事故的全部责任。原告车辆经天津市宝坻区价格认证中心认定损失为13500元。被告保险公司承保了河北E×××××号货车交强险及第三者商业保险。第三者商业保险限额为300000元，投保了不计免赔条款。事故发生在保险期间。</本院查明>
    <本院认为>本院认为，天津市公安局宝坻分局交通警察支队对此次事故认定客观、公正，本院确认。被告石连占负事故全部责任，故应赔偿原告全部经济损失。被告保险公司承保了河北E×××××号货车的交强险及第三者商业保险，其应在交强险及第三者商业保险限额内赔偿原告经济损失。原告超出交强险及第三者商业保险限额的损失，应由被告石连占赔偿。依据原告提供的证据，本院确认原告损失为：车辆损失13500元、评估费670元、施救费3000元，共计：17170元。被告保险公司在强制保险赔偿限额内赔偿原告2000元、在第三者商业保险赔偿限额内赔偿15170元。依据《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款、第十九条、第四十八条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《中华人民共和国保险法》第六十四条、第六十五条第一款、第二款，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条，《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十四条、第一百六十二条之规定，判决如下：</本院认为>
    <裁判结果>被告中国人民财产保险股份有限公司廊坊市分公司于判决生效十五日内赔偿原告蔡井友经济损失人民币17170元。如果被告未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。案件受理费230元，已减半收取115元，由被告石连占承担，此费用原告已交纳，由被告给付原告，给付时间同上。本判决为终审判决。</裁判结果>
    <裁判人员>审判员　　武定军</裁判人员>
    <裁判时间>二〇一四年七月三日</裁判时间>
    <书记员>书记员　　王晶晶本案引用的法律条文《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款行为人因过错侵害他人民事权益，应当承担侵权责任。第十九条侵害他人财产的，财产损失按照损失发生时的市场价格或者其他方式计算。第四十八条机动车发生交通事故造成损害的，依照道路交通安全法的有关规定承担赔偿责任。《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿；不足的部分，按照下列规定承担赔偿责任：（一）机动车之间发生交通事故的，由有过错的一方承担赔偿责任；双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任。（二）机动车与非机动车驾驶人、行人之间发生交通事故，非机动车驾驶人、行人没有过错的，由机动车一方承担赔偿责任；有证据证明非机动车驾驶人、行人有过错的，根据过错程度适当减轻机动车一方的赔偿责任；机动车一方没有过错的，承担不超过百分之十的赔偿责任。交通事故的损失是由非机动车驾驶人、行人故意碰撞机动车造成的，机动车一方不承担赔偿责任。《中华人民共和国保险法》第六十四条保险人、被保险人为查明和确定保险事故的性质、原因和保险标的的损失程度所支付的必要的、合理的费用，由保险人承担。第六十五条第一款保险人对责任保险的被保险人给第三者造成的损害，可以依照法律的规定或者合同的约定，直接向该第三者赔偿保险金。第二款责任保险的被保险人给第三者造成损害，被保险人对第三者应负的赔偿责任确定的，根据被保险人的请求，保险人应当直接向该第三者赔偿保险金。被保险人怠于请求的，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金。《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，人民法院应当按照下列规则确定赔偿责任：（一）先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿；（二）不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿；（三）仍有不足的，依照道路交通安全法和侵权责任法的相关规定由侵权人予以赔偿。被侵权人或者其近亲属请求承保交强险的保险公司优先赔偿精神损害的，人民法院应予支持。《中华人民共和国民事诉讼法》第一百四十四条被告经传票传唤，无正当理由拒不到庭的，或者未经法庭许可中途退庭的，可以缺席判决。第一百六十二条基层人民法院和它派出的法庭审理符合本法第一百五十七条第一款规定的简单的民事案件，标的额为各省、自治区、直辖市上年度就业人员年平均工资百分之三十以下的，实行一审终审。第二百五十三条被执行人未按判决、裁定和其他法律文书指定的期间履行给付金钱义务的，应当加倍支付迟延履行期间的债务利息。被执行人未按判决、裁定和其他法律文书指定的期间履行其他义务的，应当支付迟延履行金。</书记员>
  </xml>
</xmlField>