<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<xmlField>
  <xml>
    <标题>蔡金芬与刘鲁昌、中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司机动车交通事故责任纠纷案一审民事判决书</标题>
    <案件字号>（2015）宣民初字第27号</案件字号>
    <案例目录>相关法条,当事人信息,审理经过,原告诉称,被告诉称,本院认为,裁判结果,裁判人员,裁判时间,书记员</案例目录>
    <相关法条>《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款（一）项;《中华人民共和国侵权责任法》第十六条;《中华人民共和国侵权责任法》第十五条第一款（六）项;《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款</相关法条>
    <当事人信息>原告蔡金芬，女，1984年6月15日生（未出庭）。委托代理人王祥波，云南辰铭律师事务所律师。特别授权代理。被告刘鲁昌，男，1981年9月11日生。委托代理人纪涛，云南越商法律服务所法律工作者。特别授权代理。被告中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司。法定代表人高怀秋，职务：经理（未出庭）。委托代理人吕海，云南浩义律师事务所律师。特别授权代理。</当事人信息>
    <审理经过>原告蔡金芬诉被告刘鲁昌、中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司（以下简称保险公司）机动车交通事故责任纠纷一案，本院2014年12月16日立案受理后，依法适用简易程序，于2015年3月3日公开开庭进行了审理。原告蔡金芬的委托代理人王祥波、被告刘鲁昌及其委托代理人纪涛、被告中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司的委托代理人吕海到庭参加诉讼。现已审理终结。</审理经过>
    <原告诉称>原告蔡金芬诉称，2014年7月28日，被告刘鲁昌驾驶聚宝牌拖拉机在宣威市普立乡普坪路K19＋300米处与我乘坐的微型普通客车相撞。造成我和车内多名乘客受伤，车辆严重受损的交通事故，我受伤后被送往宣威市第一人民医院救治，共住院治疗8天，住院期间的医疗费已由被告刘鲁昌支付。我的伤情经医院诊断为：1、闭合性头部外伤；2、额部皮肤裂伤；3、全身多处软组织挫伤。经宣威市公安局交通警察大队作出的宣公交认字（2014）第5303816201400082号《道路交通事故认定书》认定刘鲁昌负此事故的全部责任，我无责任。因刘鲁昌驾驶的车辆在中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司投保交强险，保险公司应当在交强险范围内承担责任。剩余部分由被告刘鲁昌赔偿。原告的经济损失如下：（1）护理费8天×76.35元／天=610.8元；（2）住院伙食补助费8天×100元／天=800元；（3）误工费76.35元／天×8天=610.8元；（4）交通费200元。合计2221.6元。</原告诉称>
    <被告诉称>被告刘鲁昌辩称，对发生交通事故的基本事实、事故责任认定、投保了交强险，均无意见。但原告要求赔偿交通费无依据，不应得到支持；本案审理的是道路交通事故人身损害赔偿，车辆损失及拖车费，不应在本案中处理。因被告之妻参与护理并支付了相关生活费用，该两笔费用，只同意支付一半。被告保险公司辩称，刘鲁昌只在我公司投保交强险，我公司仅在交强险责任的赔偿范围内承担责任。护理费、伙食费，被告刘鲁昌之妻已支付，本案中不应支持；交通费无证据，不同意赔偿。原告为证实其诉讼主张，向本院提交了下列证据：1、宣公交认字（2014）第5303816201400082号道路交通事故认定书，用以证实交通事故发生的经过以及被告刘鲁昌负事故责的全部责任的事实。2、诊断证明书，用以证实原告因本次交通事故受伤情况。3、护理证明，用以证实原告因交通事故受伤，住院期间需人护理。4、出院记录，用以证实住院天数为8天。5、原告的身份证复印件，用以证实原告的主体资格。经质证，被告刘鲁昌对上述第1、2、4、5组证据无意见。对第3组证据的质证意见为，护理证明上未写明人数，依法只能认定一人。被告保险公司对原告蔡金芬所提交的证据无异议。被告刘鲁昌向本院提交下列证据：机动车交通事故责任强保险单（正本）复印件一份，用以证实被告刘鲁昌所驾驶的车辆于2013年12月27日在被告中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司投保了交强险。经质证，原告蔡金芬、被告保险公司对该项证据无异议。</被告诉称>
    <本院认为>本院认为，原告蔡金芬所提交的5组证据、被告刘鲁昌所提交的证据，证据来源合法、内容真实、与本案具有关联性，能证实本案相关案件事实，本院予以采信并作为认定案件事实的依据。根据庭审和质证、认证，本院确认如下法律事实：2014年7月28日，被告刘鲁昌驾驶聚宝牌拖拉机在宣威市普立乡普坪路K19＋300米处与原告蔡金芬乘坐的微型普通客车相撞。造成原告和车内多名人员受伤，车辆受损的交通事故。原告受伤后被送往宣威市第一人民医院救治，共住院治疗8天，住院期间的医疗费已由被告刘鲁昌支付。原告的伤情经医院诊断为：1、闭合性头部外伤；2、额部皮肤裂伤；3、全身多处软组织挫伤。经宣威市公安局交通警察大队作出宣公交认字（2014）第5303816201400082号《道路交通事故认定书》认定刘鲁昌负事故的全部责任，蔡金芬无责任。原告向二被告索赔未果，为此，向本院起诉，提出前述诉讼请求。审理中，原告不申请调解。本院认为，被告刘鲁昌驾驶的肇事车辆在被告保险公司投保了交强险，被告保险公司依法应在交强险赔偿限额内承担赔偿责任。因被告刘鲁昌对本次交通事故负全部责任，对于超过交强险赔偿限额部分，由被告刘鲁昌承担。原告要求赔偿交通费，未提供相关证据，本院不予支持。二被告不赔偿交通费的抗辩意见，符合法律规定，本院予以采纳；其他抗辩意见于法无据，不予采纳。根据《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》、《2014年云南省道路交通事故人身损害赔偿有关费用的计算标准》的相关规定，原告本次交通事故全部损失为：（1）护理费8天×76.35元／天=610.8元；（2）住院伙食补助费8天×100元／天=800元；（3）误工费76.35元／天×8天=610.8元。合计2021.6元。（一）、交强险死亡伤残赔偿限额：护理费8天×76.35元／天=610.8元；误工费76.35元／天×8天=610.8元。合计1221.6元。（二）、医疗费用赔偿限额：住院伙食补助费8天×100元／天=800元。原告蔡金芬要求二被告赔偿的项目及数额，在交强险赔偿责任限额内，直接由被告保险公司赔偿给原告，被告刘鲁昌在本案中不再承担赔偿责任。据此，依照《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条第一款（一）项，《中华人民共和国侵权责任法》第十六条、第十五条第一款（六）项，《中华人民共和国民事诉讼法》第六十四条第一款之规定，判决如下：</本院认为>
    <裁判结果>一、由被告中国人民财产保险股份有限公司宣威支公司于本判决生效后十日内在交强险责任限额内赔偿原告蔡金芬护理费610.8元、住院伙食补助费800元、误工费610.8元。合计2021.6元。二、被告刘鲁昌在本案中不再承担赔偿责任。三、驳回原告蔡金芬的其他诉讼请求。案件受理费，免交。如果未按本判决指定的期间履行给付金钱义务，应当依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。如不服本判决，可在判决书送达之日起十五日内，向本院递交上诉状，并按对方当事人的人数提出副本，上诉于云南省曲靖市中级人民法院。本判决发生法律效力后，申请执行的期间为二年。</裁判结果>
    <裁判人员>审判员　　宁彩功</裁判人员>
    <裁判时间>二〇一五年三月十一日</裁判时间>
    <书记员>书记员　　邱光再&#x8;&#x8;</书记员>
  </xml>
</xmlField>