<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<xmlField>
  <xml>
    <标题>邴某甲与中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司、谢某等机动车交通事故责任纠纷一审民事判决书</标题>
    <案件字号>（2014）沽民初字第636号</案件字号>
    <案例目录>相关法条,当事人信息,原告诉称,被告诉称,本院查明,本院认为,裁判结果,裁判人员,裁判时间,书记员</案例目录>
    <相关法条>《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款;《中华人民共和国侵权责任法》第十六条;《中华人民共和国侵权责任法》第二十二条;《中华人民共和国侵权责任法》第四十八条;《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条;《中华人民共和国保险法》第六十五条第二款;《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第一款;《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第二款;《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款第（一）;《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第（二）项</相关法条>
    <当事人信息>原告邴某甲。委托代理人张成亮，系河北金源律师事务所律师。被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司，住所地：石家庄市桥西区自强路6号保险大厦12楼。法定代表人丁萍。委托代理人李运海，系河北英陆律师事务所律师。被告谢某。委托代理人曹阳，系河北冀人律师事务所律师。被告石家庄市陆顺通运输有限公司，住所地：石家庄市新华区学府路88号。原告邴某甲诉被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司、被告谢某、被告石家庄市陆顺通运输有限公司机动车交通事故责任纠纷一案，本院受理后，依法组成合议庭，公开开庭进行了审理。原告邴某甲及其委托代理人张成亮、被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司的委托代理人李运海、被告谢某的委托代理人曹阳均到庭参加了诉讼。被告石家庄市陆顺通运输有限公司经本院合法传唤未到庭参加诉讼。本案现己审理终结。</当事人信息>
    <原告诉称>原告邴某甲诉称，2014年8月23日16时13分许，在沽源县辖区张沽线149公里加780米交叉路口处，被告石家庄市陆顺通运输有限公司驾驶员谢某驾驶冀A×××××号大众牌小型轿车沿张沽线由南向北行至上述路口处，在超越前方同向左转弯行驶的原告邴某甲驾驶的无牌普通三轮摩托车（后斗乘坐许林一人）过程中双方车辆发生碰撞，导致双方车辆失控驶下公路西侧边沟，造成原告邴某甲和许林二人受伤及双方车辆不同程度损坏的道路交通事故。后经沽源县交通警察大队于2014年9月2日出具交通事故认定书，认定被告谢某负主要责任，原告邴某甲负次要责任，乘员许林无责任。事发后，原告被及时送往中国人民解放军第二五一医院住院治疗。后原告与被告多次协商给付巨额医药费均未果。原告认为，本次事故不但给原告造成高额医疗费等巨大损失，而且同时造成原告终身××并给原告在精神方面造成巨大痛苦。现查明被告石家庄市陆顺通运输有限公司所有的肇事车辆在被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司投保了交强险和商业三者险，并且本次事故发生在保险期间。根据我国《道路交通安全法》及最高院司法解释之相关规定，原告所受人身损害和经济损失是被告谢某和石家庄市陆顺通运输有限公司共同侵权所致，理应由作为肇事车辆的所有人被告石家庄市陆顺通运输有限公司和谢某连带承担本次事故的民事赔偿责任。被告石家庄市陆顺通运输有限公司所投保的保险公司依法在交强险和商业三者险理赔范围内予以赔偿。为维护原告的合法权益，现特诉至人民法院，恳请法院支持原告的诉讼主张，具体损失为：医疗费、误工费、护理费、住院伙食补助费、营养费、鉴定费、交通费、器具费、××赔偿金、被扶养人生活费、二次手术费、精神抚慰金，以上费用合计384138.5元。原告邴某甲主张先由被告谢某、石家庄陆顺通运输有限公司投保的保险公司在交强险责任限额内赔付（包括精神损害抚慰金10000元），剩余部分再由被告谢某、石家庄陆顺通运输有限公司投保的保险公司在商业三者险责任限额内赔付，不足部分由谢某、石家庄陆顺通运输有限公司按责任比例赔付，具体赔偿数额由法院裁决。原告为支持其诉讼请求，庭审中提供了如下证据：1、原告邴某甲身份证、常住人口登记卡复印件各1份，主张原告主体的适格身份。2、沽源县公安交通警察大队交通事故认定书、机动车交通事故责任强制保险单、机动车辆保险单、机动车驾驶证、机动车行驶证各1份，主张肇事车辆发生交通事故的事实和所投保的交强险、商业险及被告谢某应负本次交通事故的主要责任、原告邴某甲应负本次交通事故的次要责任。3、中国人民解放军第251医院放射诊断报告单、超声诊断报告单各1份、河北北方学院附属第三医院尿动力学分析报告1份，主张原告受伤情况。4、河北北方学院附属第三医院门诊收费票据7张、中国人民解放军第251医院门诊收费票据8张、沽源县人民医院门诊收费票据10张、沽源县西辛营乡下火石村卫生所门诊收费票据3张，主张原告受伤情况及花费医疗费8599.43元。5、沽源县人民医院、中国人民解放军第251医院住院诊断证明各2份、病例各2份、住院医疗费票据各2张、费用清单各2份，主张原告受伤情况及住院花费医疗费177013.03元。6、司法鉴定意见书1份、主张原告伤残等级1个八级、1个九级、2个十级、出院后护理期60日1人、营养期180日、二次手术费15000万元。7、鉴定费票据1张，主张鉴定费2000元。8、张家口市桥东区康和医疗器械经销部发票1张，主张器具费500元。9、交通费票据42页，主张交通费12683.9元。10、护理人付玉莲常住人口登记卡复印件各1份，主张护理人的身份。11、邴某乙、孟某居民身份证、常住人口登记卡复印件各1份，邴京生、邴京冉常住人口登记卡复印件各1份、沽源县西辛营乡下火石村村民委员会证明1份，主张被抚养人身份及抚养费计算依据。</原告诉称>
    <被告诉称>被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司辩称，事故车辆在我公司投保交强险、商业三者险30万及不计免赔，对于原告在保险责任范围内的合理损失我公司予以承担。被告谢某辩称，被告谢某在事故发生后向原告垫付医疗费8312.8元，请求予以扣除。原告应在保险公司赔偿后予以返还。庭审中被告谢某提供了如下证据：1、事故认定书，证明事故发生的事实和责任。2、收条1张及医疗费票据，主张我方为被告邴某甲及乘车人许林垫付医疗费用。</被告诉称>
    <本院查明>经审理查明，2014年8月23日16时13分许，被告谢某驾驶冀A×××××号大众牌小型轿车沿张沽线由南向北行至沽源县辖区张沽线149公里加780米交叉路口处，在超越前方同向左转弯行驶的原告邴某甲饮酒后驾驶的无牌普通三轮摩托车（后斗乘坐许林一人）过程中双方车辆发生碰撞，导致双方车辆失控驶下公路西侧边沟，造成许林及原告邴某甲二人受伤及双方车辆不同程度损坏的道路交通事故。本次事故经沽源县交通警察大队认定，被告谢某负主要责任，原告邴某甲负次要责任，许林无责任。被告谢某驾驶冀A×××××号大众牌小型轿车在被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司投保交强险1份及保险金额为30万元的商业三者险。原告邴某甲起诉要求的赔偿项目和数额，经过庭审质证，确定如下：1、医疗费（含二次手术费15000元）202408.06元（其中被告谢某为原告邴某甲垫付医疗费2436.6元）。2、误工费34789.36元（从事发之日2014年8月23日至定残日前一天2016年5月26日计642天，按农民标准计算，19779元/年÷365天×642天=34789.36元）。3、护理费19200元（住院共计132天。鉴定意见：出院后护理期60日1人。总计192天，即100元/天×192天=19200元）。4、住院伙食补助费3960元（住院共计132天，30元∕天×132天=3960元）。5、营养费5400元（鉴定意见：营养期180天。30元∕天×180天=5400元）。6、鉴定费2000元。7、交通费4870元。8、器具费500元。9、××赔偿金（含被抚养人生活费）100302.92元（1、××赔偿金。原告邴某甲的伤情经评定为一处八级伤残、一处九级伤残、两处十级伤残，其××赔偿金为11051元∕年×20年×34%=75146.8元。2、被扶养人生活费。父亲邴某乙，1935年1月8日出生，9023元∕年×5年×34%÷5=3067.82元。母亲孟某，1941年10月18日出生，9023元∕年×6年×34%÷5=3681.38元。长子邴京生，1999年10月3日出生，9023元∕年×2年×34%÷2=3067.82元。长女邴京冉，2008年4月1日出生，9023元∕年×10年×34%÷2=15339.1元）。10、精神抚慰金10000元。被告谢某为原告邴某甲垫付医疗费2436.6元、垫付现金5000元、原告邴某甲从被告谢某向沽源县人民法院提供40000元担保金中先予支取40000元。原告邴某甲向被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司先予执行30000元。被告谢某主张的给受害人乘员许林垫付的医疗费在本起事故另一案件（原告谢某诉被告邴某甲）当中处理。上述事实由原告方在庭审中提交的相关证据及庭审笔录证实,足以认定。</本院查明>
    <本院认为>本院认为，公民的合法权益受法律保护，根据法律规定，机动车发生交通事故造成人身伤亡、财产损失的，由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内予以赔偿，本案被告谢某驾驶冀A×××××号大众牌小型轿车在被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司投保交强险1份，因此被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司在交强险范围内赔偿原告邴某甲医疗费10000元、精神抚慰金10000元、××赔偿金（含被抚养人生活费）100000元，合计120000元。根据法律规定，机动车发生交通事故先由保险公司在机动车第三者责任强制保险责任限额范围内赔付后，不足的部分，由有过错的一方承担赔偿责任，双方都有过错的，按照各自过错的比例分担责任，根据《中华人民共和国保险法》第六十五条第二款“责任保险的被保险人给第三者造成损害，被保险人对第三者应负的赔偿责任确定的，根据被保险人的请求，保险人应当直接向该第三者赔偿保险金。被保险人怠于请求的，第三者有权就其应获赔偿部分直接向保险人请求赔偿保险金”的规定，以及根据《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条当中的规定：同时投保机动车第三者责任强制保险（以下简称“交强险”）和第三者责任商业保险（以下简称“商业三者险”）的机动车发生交通事故造成损害，当事人同时起诉侵权人和保险公司的，先由承保交强险的保险公司在责任限额范围内予以赔偿，不足部分，由承保商业三者险的保险公司根据保险合同予以赔偿。本次事故经沽源县交通警察大队认定，被告谢某负主要责任，原告邴某甲负次要责任，因此对于不足部分的赔偿额即原告邴某甲的医疗费192408.06元、误工费34789.36元、护理费19200元、住院伙食补助费3960元、营养费5400元、鉴定费2000元、交通费4870元、器具费500元、××赔偿金（含被抚养人生活费）302.92元，合计263430.34元，由被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司在商业三者险范围内承担70%的赔偿责任，即263430.34元×70%=184401.24元，扣除先行支付的30000元，再赔偿原告邴某甲154401.24元。原告邴某甲主张的沽源县西辛营乡下火石村卫生所门诊收费，依据不足，不予支持。综上所述，根据《中华人民共和国侵权责任法》第六条第一款、第十六条、第二十二条、第四十八条，《中华人民共和国道路交通安全法》第七十六条，《中华人民共和国保险法》第六十五条第二款，《最高人民法院关于审理人身损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十七条第一款、第二款，《最高人民法院关于审理道路交通事故损害赔偿案件适用法律若干问题的解释》第十六条第一款第（一）、（二）项的规定，判决如下：</本院认为>
    <裁判结果>一、被告中国人民财产保险股份有限公司石家庄市分公司在交强险范围内赔偿原告邴某甲医疗费10000元、精神抚慰金10000元、××赔偿金（含被抚养人生活费）100000元，合计120000元，在商业三者险范围内赔偿原告邴某甲不足部分的赔偿额即医疗费等损失计184401.24元，扣除先行支付的30000元，再赔偿原告邴某甲154401.24元，总计274401.24元(该赔偿款打到户名为:沽源县人民法院。账号为：46×××15。开户行为：张家口银行沽源县支行)，于本判决生效后30日内履行。二、原告邴某甲返还被告谢某先行支付的现金及医疗垫付款共计47436.6元。三、驳回原告邴某甲的其它诉讼请求。如果未按本判决确定的履行期限给付金钱义务，应依照《中华人民共和国民事诉讼法》第二百五十三条之规定，加倍支付迟延履行期间的债务利息。本案受理费5873元，保全费520元，原告邴某甲负担2238元，被告谢某负担4155元。如不服本判决，可在判决书送达后十五日内向本院递交上诉状，并按对方当事人人数提出副本，上诉于张家口市中级人民法院。</裁判结果>
    <裁判人员>审判长　　刘继恒审判员　　于景艳审判员　　李　倩</裁判人员>
    <裁判时间>二〇一六年七月五日</裁判时间>
    <书记员>书记员　　李晓棠</书记员>
  </xml>
</xmlField>